{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"29","quiz":[{"id":316,"question":"أي من الأتية تعتبر ظروف صعبة تكمن في الطريق ؟","a":"طريق ملساء.","b":"مسلك التسارع أو مسلك التباطؤ.","answer":"1"},{"id":311,"question":"بماذا تأمر الشاخصة \"سرعة خاصة؟\"","a":"سرعة قصوى خاصة تختلف عن السرعة العادية للطريق.","b":"‌تحديد سرعة لمركبات الأمن والانقاذ.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هو السبب الرئیسی لحادث جبهي (مقدمة - مقدمة) بين مركبتين تسیران مقابل بعضهما البعض ؟","a":"إحدى المركبات تقطع خط وسط الشارع.","b":"عدم وجود حواشي طريق.","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف تؤثر المسافة بين المركبات على عملية التجاوز ؟","a":"المسافة الصغيرة تقلل من مدى الرؤية وتزيد الخطر في التجاوز.","b":"كلما اقتربنا من المركبة التي أمامنا كلما كان الانحراف أثناء التجاوز أكثر أمانا.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة للانتقال من مسلك إلى مسلك آخر ؟","a":"ينفذ الانتقال بين المسالك على مرحلتين: مرحلة الانحراف وبعدها التواصل مع السائقين الآخرين.","b":"الفحص والنظر في المرايا وفحص المسلك المنوي الانتقال إليه وتأمين إمكانية الانتقال ثم الانحراف المعتدل (بشكل مائل ) من مسلك إلى مسلك.","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند القيام بالفحص اليومي حول المركبة نقوم بفحص ؟","a":"سلامة ونظافة المقاعد وأرضية الكابينة.","b":"سلامة ونظافة المصابيح الأمامية.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هو الإجراء المهم الذي يجب اتخاذه قبل الضغط على دعسة الفرامل عند كل تمهل أو توقف ؟","a":"‌الضغط على دعسة الكلاتش من أجل تقليل استهلاك وقود المحرك.","b":"‌إلقاء نظرة في المرايا للتأكد من عدم وجود مركبة في الخلف.","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف يؤثر تصرف الماشي على السائق في منطقة \"المفترق\"؟","a":"الماشي ليس عنصرا ذو أهمية بالنسبة للتأثير على السائق.","b":"على السائق أن يتوقع سلفا إمكانية تصرفات خطرة من الماشي في منطقة المفترق.","answer":"2"},{"id":300,"question":"أشر إلى الجملة الصحيحة ؟","a":"مسافة رد الفعل أطول من مسافة الفرملة دائما.","b":"مسافة التوقف أكبر من مسافة الفرملة دائما.","answer":"2"},{"id":326,"question":"كيف يمنع أو يقلل حزام الأمان إصابة شخص في المركبة عند وقوع حادث ؟","a":"يتم تخفيف الإصابة عند وقوع حادث داخل المدن وفي الشوارع المزدحمة وليس في الطرق الترابية أو عندما تكون حركة السير خفيفة.","b":"يصد الحزام حركة جسمه بدلا عن اصطدامه بالأجسام الصلبة في المركبة.","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يمكن أن تُقام في طريق بلدية شاخصة سرعة خاصة والتي تشير الى سرعة قصوى مسموح بها أكثر من 50كم/ساعة ؟","a":"كلا، لا تُقام شاخصة سرعة خاصة\" في الطرق البلدية، وإنما خارج المدن فقط.","b":"نعم، الإمكانية قائمة عند الحديث عن مسارات حركة سير رئيسية ومنظمة تنظيماً جيداً.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هو مقدار الأمان لوسادة الهواء التي تنتفخ عند وقوع حادث بالنسبة لشخص غير مربوط بحزام الأمان ؟","a":"تقوم وسادة الهواء بوظيفة حزام الأمان بنجاعة أكثر.","b":"الوسادة تعرض حياته للخطر.","answer":"2"},{"id":302,"question":"ما هي حسنات السياقة على يمين الشارع ؟","a":"تساعد على الهرب القصير والفوري إلى حاشية الطريق في حالة الخطر.","b":"لا توجد أية حسنة للسياقة على يمين الشارع إلا في شارع باتجاه واحد فقط.","answer":"1"},{"id":328,"question":"ماذا يؤثر على مسافة الفرملة في المركبة ؟","a":"سرعة السير وسرعة رد الفعل لدى السائق.","b":"سرعة السير وحالة الشارع وحالة الإطارات.","answer":"2"},{"id":324,"question":"أية قوة من قوى الطبيعة تعمل على المركبة أثناء الفرملة أو التمهل ؟","a":"القصور الذاتي: القوة التي تتسبب في استمرار المركبة لسيرها.","b":"القوة الطاردة المركزية: القوة التي تعمل على المركبة في المنعطفات.","answer":"1"},{"id":315,"question":"متى يجوز تجاوز أكثر من مركبة واحدة في عملية تجاوز واحدة ؟","a":"مطلقا: يلزم القانون بتجاوز مركبة واحدة عند كل تجاوز والعودة مرة أخرى للمسلك الأيمن.","b":"إذا لم يكن هناك منع للتجاوز وهناك مسافة كافية في مسلك التجاوز لإكمال مثل هذا التجاوز بدون خطر.","answer":"2"},{"id":307,"question":"من أجل إكمال التجاوز بأمان، على يقوم بالتجاوز ؟","a":"أن يبدأ بالتجاوز فقط إذا كانت الطريق خالية لمسافة كافية وأن يتأكد أثناء التجاوز بأن الطريق خالية.","b":"أن يتجاوز فقط إذا كانت هناك إشارة تسمح بالتجاوز.","answer":"1"},{"id":308,"question":"ما هو تحكيم الرأي الأولي والأساسي قبل القيام بعملية التجاوز ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"إذا كانت هناك ضرورة للتجاوز.","answer":"2"},{"id":329,"question":"أين ومتى على سائق المركبة أن يمكن الماشي الذي يقطع الشارع من قطعه بأمان ؟","a":"في كل مكان.","b":"فقط عندما يقوم الماشي بإنزال قدمه إلى الشارع - سواء كان هناك ممر مشاة أم لا.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هي المسافة الأكثر أهمية في موضوع المحافظة على مسافة بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"مسافة الفرملة .","b":"مسافة رد الفعل .","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي الصعوبات التي يواجهها السائق عند الرجوع إلى الخلف ؟","a":"سرعة السير العالية والحاجة إلى تشغيل أجهزة كثيرة تسبب في صعوبة السيطرة على جهاز الفرامل.","b":"مدى رؤية محدود و سياقة المركبة بشكل غير مريح.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي سرعة السير الآمنة عندما تكون الرؤية محدودة بسبب الظلام أو المطر أو الضباب ؟","a":"السرعة التي تمكن من التوقف في مدى رؤية السائق.","b":"10-15 كم/ساعة في الضباب 25-30 كم/ساعة في المطر، 70-80 كم/ساعة في الظلام.","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماذا يقصد بمعامل الاحتكاك المتحرك ؟","a":"‌لا يوجد معامل احتكاك متحرك لأن معامل الاحتكاك ثابت لكل الأجسام.","b":"عندما تكون هناك حركة بين الأجسام المنزلقة على بعضها البعض.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هي \"المساحة الميتة\"؟","a":"مساحة حول المركبة لا يستطيع منها السائق مشاهدتها ومشاهدة من فيها لا في النظر ولا في المرايا.","b":"المساحة التي حول المركبة وغير المعبدة.","answer":"1"},{"id":323,"question":"ما هي السرعة المعقولة في الظلام ؟","a":"السرعة التي تمكن من التوقف في الحدود المضاءة، في حالة وجود مفاجأة، وليس أكثر من السرعة القصوى المسموح بها.","b":"‌أية سرعة تمكن من الوقوف في حالة الطوارئ حتى ولو تعدت الحدود المضاءة أمام المركبة.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هي \"مسافة التوقف\"؟","a":"المسافة التي تقطعها المركبة في زمن الفرملة قبل تزحلق (تشحيط) الإطارات وبعده.","b":"المسافة التي تقطعها المركبة في زمن رد الفعل وفي زمن الفرملة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"في أية حالة لا تكفي مسافة سير الثانيتين ؟","a":"في الظلام وفي المطر.","b":"في الاختناقات المرورية.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما هو \"مغلف الأمان\"(مربع الأمان) في السياقة ؟","a":"الإضاءة الأمامية والخلفية للمركبة التي تضمن بأن تشاهد المركبة من قبل عابري الطريق الآخرين ومن مسافة بعيدة، في النهار وأيضا في الليل وحتى في الطقس العاصف.","b":"محيط آمن حول المركبة التي تسير بسرعة معقولة وسائقها يحافظ على مسافة من عابري الطريق من الأمام ومن الجوانب.","answer":"2"},{"id":314,"question":"من حسنات السياقة في الليل","a":"يمكننا تقدير المسافات من أضواء المركبات","b":"كثافة حركة السير على الطريق اقل بكثير","answer":"2"},{"id":325,"question":"من اجل التقليل من تأثير بهر النظر عند السياقة في الظلام، من المستحسن:","a":"إنزال حاجب الشمس.","b":"تنظيف الزجاج جيدا.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}